edgeprop.sg 2019-05-13

# PDPA | EdgeProp.sg

**PRIVACY POLICY**

Your privacy is important to us. The purpose of this Privacy Policy is to inform you of how The Edge Property Pte Ltd and/or its group of companies (“we”) manage personal data in accordance with applicable data protection laws and regulations, including where applicable the Malaysia Personal Data Protection Act 2010 and/or the Singapore Personal Data Protection Act 2012 (No. 26 of 2012, (individually and collectively, “the Data Protection Laws”). Please take a moment to read this Privacy Policy so that you know and understand the purposes for which we collect, use and disclose your Personal Data.

By interacting with us, submitting information to us or signing up for any promotions or services offered by us, you agree and consent to The Edge Property Pte Ltd, its related corporations and affiliates (collectively referred to herein as "us", "we" or "our"), as well as our respective representatives collecting, using, disclosing and sharing amongst themselves your Personal Data, and disclosing such Personal Data to our authorised service providers and relevant third parties in the manner set forth in this Privacy Policy.

This Privacy Policy supplements but does not supersede nor replace any other consents you may have previously provided to us nor does it affect any rights which we may have at law in connection with the collection, use or disclosure of your Personal Data. We may from time to time update this Privacy Policy to ensure that this Privacy Policy is consistent with our future developments, industry trends and/or any changes in legal or regulatory requirements. Subject to your rights at law, you agree to be bound by the prevailing terms of the Privacy Policy as updated from time to time on our websites. Please check regularly for updated information on the handling of your Personal Data.

For avoidance of doubt, this Privacy Policy forms a part of the Terms and Conditions. In the event of any conflict, inconsistency or conflict between this Privacy Policy and the Terms and Conditions, the Privacy Policy shall prevail. All defined terms contained in the Terms and Conditions shall apply to this Privacy Policy unless otherwise specifically stated.

**1.     Your Personal Data**

1.1    In this Privacy Policy, “personal data” refers to any data or information relating directly or indirectly about you (or any person) from which you (such person) can be identified either (a) from that data; or (b) from that data and other information to which we have or are likely to have access including any sensitive personal data and expression of opinion about you. Examples of such personal data which you may provide to us include (depending on the nature of your interaction with us):

(a)    your name, NRIC, passport or other identification number, telephone number(s), mailing address, email address and any other information relating to you which you have provided us in any forms you may have submitted to us, or in other forms of interaction with you;

(b)    information about your use of our website and services, including cookies, IP address, subscription account details and membership details, but only to the extent that we may identify you from such information;

(c)    your employment history, education background, and income levels;

(d)    your payment related information, such as your bank account or credit card information, and your credit history; 

(e)    information about your usage of and interaction with our website and/or services including computer and connection information, device capability, bandwidth, statistics on page views, and traffic to and from our website;

(f)     information about your property including without limitation the address, description, price list, photo/image and GPS coordinates of your property.

1.2    We may also collect sensitive personal data (if applicable) such as your religious beliefs, commission of any offence etc (hereinafter personal data and sensitive personal data shall collectively and severally be referred to as "Personal Data"). 

**2     Collection of Personal Data**

2.1    Generally, we collect your Personal Data in the following ways:

(a)    when you submit forms (online or otherwise) relating to any of our products or services;

(b)    when you register for or use any of our services on websites owned or operated by us or when you register as a member of websites owned and/or operated by us,; 

(c)    when you interact with our customer service officers;

(d)    when you use some of our services, e.g. our subscription service;

(e)    when you establish any online accounts with us;

(f)    when you request that we contact you;

(g)    when you are contacted by, and respond to, our marketing representatives and agents;

(h)    when you respond to our request for additional Personal Data; 

(i)    when you ask to be included in an email or other mailing list;

(j)    when you respond to our promotions and other initiatives;

 (k)    when we receive references from business partners and third parties, for example, where you have been referred by them;

(l)    when you submit your Personal Data to us for any other reason.

2.2    When you browse our website, you generally do so anonymously but please see the section below on cookies.

2.3    If you provide us with any Personal Data relating to a third party (e.g. information of spouse, children, parents, employees and/or authorised representatives), by submitting such information to us, you represent to us that you have obtained the consent of the third party to you providing us with their Personal Data for the respective purposes.

2.4    You should ensure that all Personal Data submitted to us is complete, accurate, true and correct. Failure on your part to do so may result in our inability to provide you with products and services you have requested.

**3     Purposes for the Collection, Use and Disclosure of Your Personal Data**

3.1    Generally, we collect, use and disclose your Personal Data for the following purposes:

(a)    responding to your queries and requests and responding to complaints;

(b)    managing our infrastructure and business operations and complying with internal policies and procedures;

(c)    facilitating business asset transactions (which may extend to any merger, acquisition or asset sale);

(d)    matching any Personal Data held which relates to you for any of the purposes listed herein;

(e)    verifying your identity;

(f)    preventing, detecting and investigating crime, including fraud and money-laundering, and analyzing and managing other commercial risks;

(g)    protecting and enforcing our contractual and legal rights and obligations;

(h)    conducting audits, reviews and analysis of our internal processes, action planning and managing commercial risks;

 (i)    compliance with any applicable rules, laws and regulations, codes of practice or guidelines or to assist in law enforcement and investigations by relevant authorities; and/or

(j)    any other purpose relating to any of the above.

3.2    In addition, we may collect, use and disclose your Personal Data for the following purposes, depending on the nature of our relationship with you:

(a)     If you have a subscription or membership account with us:

(i)    to process your application for Online Subscription Services and/or Print Subscription Services;

(ii)    to maintain your account with us;

(iii)    to verify and process your personal particulars and payments in relation to provision of Online Subscription Service and/or Print Subscription Services to you;

(iv)    to provide you with the goods and services which you have signed up for, including the provision and delivery of newspapers and magazines requested;

(v)    communicating with you to inform you of changes and development to our policies, terms and conditions and other administrative information, including for the purposes of servicing you in relation to products and services offered to you;

(vi)    resolving complaints and handling requests and enquiries;

(vii)    conducting market research for statistical, profiling and statistical analysis for the improvement of services provided to you; and

(viii)    the processing of your Personal Data in relation to any of the purposes stated above.

(b)    If you download or use any of our Apps:

(i)    where the App includes App Subscription Services, to process your application for these services;

(ii)    to maintain your account with us and to ensure your access of the App is within the scope of your subscription;

(iii)    to verify and process your personal particulars and payments in relation to provision of goods and services connected to the App;

(iv)     to provide you with the goods and services which you have signed up for and to push articles to you which may be relevant to you;

(v)    communicating with you to inform you of changes and development to our policies, terms and conditions and other administrative information, including for the purposes of servicing you in relation to products and services offered to you;

(vi)    resolving complaints and handling requests and enquiries;

(vii)    conducting market research for statistical, profiling and statistical analysis for the improvement of services provided to you; and

(viii)    the processing of your Personal Data in relation to any of the purposes stated above.

 (c)     If you submit listings/advertisements to us or any of our other online advertising portals:

(i)    to verify and process your personal particulars and payments made for the posting of the listings/advertisements;

(ii)    communicating with you to inform you of changes and development to our policies, terms and conditions and other administrative information, including for the purposes of servicing you in relation to products and services offered to you;

(iii)    resolving complaints and handling requests and enquiries; and 

(iv)    conducting market research for statistical, profiling and statistical analysis for the improvement of services provided to you.

3.3    In addition, where permitted under the Data Protection Laws, we may also collect, use and disclose your Personal Data for the following purposes (which we may describe in our documents and agreements as "Additional Purposes" for the handling of Personal Data):

(a)    providing services, products and benefits to you, including promotions, loyalty and reward programmes;

(b)    matching Personal Data with other data collected for other purposes and from other sources (including third parties) in connection with the provision or offering of products and services, whether by us or other third parties;

(c)    administering events, campaigns, contests, competitions and awards, including, where necessary, in order to announce the results of these events, campaigns, contests, competitions and awards and identify and contact the winners, and in order to publicise and conduct marketing strictly related to these events, campaigns, contests, competitions, awards;

(d)    sending you details of products, services, special offers and rewards, either to our customers generally, or of particular products and services which may be of interest to you; and

(e)     conducting market research, understanding and determining customer location, preferences and demographics for us to review, develop and improve our products, services and also develop special offers and marketing programmes.

3.4      If you have provided your telephone number(s) and have indicated that you consent to receiving marketing or promotional information via your telephone number(s), then from time to time, we may contact you using such telephone number(s) (including via voice calls, sms, fax or other means) with information about our products and services (including discounts and special offers).

3.5     In relation to particular products or services or in your interactions with us, we may also have specifically notified you of other purposes for which we collect, use or disclose your Personal Data. If so, then we will collect, use and disclose your Personal Data for these additional purposes as well, unless we have specifically notified you otherwise.

**4     Disclosure of Personal Data**

4.1     We will take reasonable steps to protect your Personal Data against unauthorised disclosure. Subject to the provisions of any applicable law, this Personal Data may be disclosed, for the purposes listed above (where applicable), to the following third parties, whether they are located overseas or in the country in which the Personal Data was collected, which may be Malaysia or Singapore, and you hereby consent to such transfer of your Personal Data to such third parties, including where such third parties are located outside Malaysia or Singapore (as applicable):    

(a)    our affiliates;

(b)    agents, contractors or third party service providers who provide operational services to us, such as telecommunications, information technology, payment, payroll, processing, training, market research, newspaper vendor services, newspaper delivery services, storage, archival or other services to us;

(c)    vendors or any third party business partners who offer goods and services or sponsor contests or other promotional programs on our sites, whether in conjunction with us or not;

(d)    external business and charity partners in relation to corporate promotional events;

(e)    the Credit Bureau, or in the event of default or disputes, any debt collection agencies or dispute resolution centres;

(f)    any business partner, investor, assignee or transferee (actual or prospective) to facilitate business asset transactions (which may extend to any merger, acquisition or asset sale;

(g)    anyone to whom we transfer or may transfer our rights and duties;

(h)    banks, credit card companies and their respective service providers;

(i)    our professional advisors such as our auditors and lawyers;

(j)    relevant government regulators or authority or law enforcement agency to comply with any laws or rules and regulations imposed by any governmental authority; and

(k)     any other party to whom you authorise us to disclose your personal data.

We will ensure recipients of your Personal Data are legally bound to provide a standard of protection for your Personal Data comparable to the protection afforded under the applicable Data Protection Laws.

**5     Use of cookies**

5.1    When you interact with us on our websites, we may collect or analyse anonymised information from which individuals cannot be identified (“Aggregate Information”), such as number of users and their frequency of use, the number of page views (or page impressions) that occur on the website and common entry and exit points into website.

5.2    We use "cookies", where a small data file is sent to your browser to store and track Aggregate Information about you when you enter our websites. The cookie is used to track information such as the number of users and their frequency of use, profiles of users and their preferred sites. 

5.3      We may use an independent company (the “Third Party Market Research Company”) to measure and analyse the Internet usage across our web sites. We use the Third Party Market Research Company’s services to collect the following core information on the usage of our web sites, including:    

(a)    The number of page views (or page impressions) that occur on our web sites;

(b)    The number of unique visitors to our web sites;

(c)    How long these unique visitors (on average) spend on our web sites when they do visit; and

(d)    Common entry and exit points into our web sites.

5.4      This information is aggregated by the Third Party Market Research Company and provided to us to assist in analysing the usage of our web sites. Such data is also accessible by media organizations and research companies, for the purpose of conducting industry comparisons with other Internet portals.

5.5    Pages on our web sites may be coded with software which enables the Third Party Market Research Company to track visitors to our web sites.

5.6    Should you wish to disable the cookies associated with these technologies, you may do so by changing the setting on your browser. However, you may not be able to enter certain part(s) of our website.

**6     Third-Party Sites**

6.1    Our website may contain links to other websites operated by third parties, such as our business partners. We are not responsible for the privacy practices of websites operated by third parties that are linked to our website. We encourage you to learn about the privacy policies of such third party websites. Some of these third party websites may be co-branded with our logo or trademark, even though they are not operated or maintained by us. Once you have left our website, you should check the applicable terms, conditions and policies of the third party website to determine how they will handle any information they collect from you.

**7     Safeguards**

7.1    The Internet is not a secure medium. We cannot accept any responsibility for any unauthorised access or loss of your Personal Data, save in accordance with this Privacy Policy. 

7.2    We have put in place various security procedures, rules and technical measures to protect your Personal Data from any loss, misuse, modification, unauthorized or accidental access or disclosure, alteration or destruction. All of our employees and data processors, who have access to and are associated with the processing of personal data, are obliged to respect the confidentiality of your Personal Data.

7.3    While we cannot guarantee that loss, misuse or alteration of data will not occur, we make reasonable efforts to prevent such unfortunate occurrences. Personal Data that we collect from you will be stored and backed up securely in a restricted and controlled location.

**8     Withdrawal, Access and Correction of your Personal Data**

8.1    Should you wish to withdraw consent to use of your Personal Data or obtain access to or make corrections to your Personal Data records, or should you have any queries or concerns relating to our handling of your Personal Data, please log in to the relevant account through which the Personal Data was provided, if any, failing which please contact the relevant Personal Data Protection Officer, contact details of which are found below :-

The Data Officer

Email:[data.officer@bizedge.com](mailto:data.officer@bizedge.com)

Tel No: +603 77218000

Fax No: +60377218118

8.2    Please note that if your Personal Data has been provided to us by a third party, you should     contact such party directly to make any queries, feedback, and access and correction     requests to us on your behalf.

8.3    Please note that if you withdraw your consent to any or all use of your Personal Data, depending on the nature of your request, we may not be in a position to continue to provide its products or services to you or administer any contractual relationship in place, and this may also result in the termination of any agreements with us and your being in breach of your contractual obligations or undertakings, and our legal rights and remedies in such event are expressly reserved.

**9     Governing Law**

9.1    This Privacy Policy shall be governed in all respects by the laws of Malaysia. 

9.2    In the event of any conflict, the English version of this Privacy Policy shall prevail. 

**DASAR PRIVASI  **

Privasi anda adalah penting kepada kami. Tujuan Dasar Privasi ini adalah untuk memaklumkan anda tentang bagaimana The Edge Property Pte Ltd dan/atau kumpulan syarikatnya ("kami") menguruskan data peribadi menurut undang-undang dan peraturan-peraturan perlindungan data yang terpakai, termasuk di mana berkenaan Akta Perlindungan Data Peribadi 2010 Malaysia dan/atau Akta Perlindungan Data peribadi 2012 Singapura (No. 26 tahun 2012), (secara individu dan secara kolektif, "Undang-undang Perlindungan Data"). Sila luangkan sedikit masa untuk membaca Dasar Privasi ini supaya anda tahu dan memahami tujuan kami mengumpul, menggunakan dan mendedahkan Data Peribadi anda. 

Dengan berinteraksi dengan kami, menghantar maklumat kepada kami atau mendaftar untuk mana-mana promosi atau perkhidmatan yang ditawarkan oleh kami, anda bersetuju kepada The Edge Property Pte Ltd, syarikat-syarikat berkaitan dan gabungannya (secara kolektif dirujuk di sini sebagai "kita" atau "kami"), serta wakil-wakil masing-masing mengumpul, menggunakan, mendedahkan dan berkongsi  di kalangan mereka sendiri Data Peribadi anda, dan mendedahkan Data Peribadi sebegini kepada pembekal perkhidmatan kami yang diberi kuasa dan pihak ketiga yang berkenaan mengikut cara yang dinyatakan dalam Dasar Privasi ini.

Dasar Privasi ini menambah tetapi tidak mengambil tempat atau menggantikan apa-apa persetujuan lain yang anda mungkin telah berikan kepada kami sebelum ini dan tidak mempunyai kesan ke atas apa-apa hak yang kami ada dalam undang-undang berkaitan dengan pengumpulan, penggunaan atau pendedahan Data Peribadi anda. Kami boleh dari semasa ke semasa mengemas kini Dasar Privasi ini untuk memastikan bahawa Dasar Privasi ini adalah selaras dengan perkembangan masa depan kami, trend industri dan/atau apa-apa perubahan dalam keperluan undang-undang atau peraturan. Tertakluk kepada hak-hak anda di undang-undang, anda bersetuju untuk diikat dengan terma-terma lazim Dasar Privasi seperti yang dikemas kini dari semasa ke semasa di laman web kami. Sila memeriksa dengan kerap untuk maklumat terkini tentang pengendalian Data Peribadi anda.

Bagi mengelakkan keraguan, Dasar Privasi ini membentuk sebahagian daripada Terma dan Syarat tersebut. Jika berlaku apa-apa percanggahan, ketidakselarasan atau percanggahan antara Dasar Privasi ini dan Terma dan Syarat tersebut, Dasar Privasi akan digunakan. Semua terma yang ditakrifkan yang terkandung di dalam Terma dan Syarat adalah terpakai untuk Dasar Privasi ini melainkan jika dinyatakan sebaliknya secara khusus.

**1.     Data Peribadi Anda **

1.1    Dalam Dasar Privasi ini, "data peribadi" merujuk kepada apa-apa data atau maklumat yang berhubungan secara langsung atau tidak langsung tentang anda (atau mana-mana orang) yang kamu (orang itu) boleh dikenal pasti sama ada (a) daripada data itu; atau (b) daripada data tersebut dan maklumat lain yang kami ada atau mungkin mempunyai akses termasuk apa-apa data peribadi sensitif dan penyataan pendapat tentang anda. Contoh data peribadi sebegini yang anda boleh berikan kepada kami termasuk (bergantung kepada jenis interaksi anda dengan kami):

 (a)    nama, nombor kad pengenalan, pasport atau nombor pengenalan lain, nombor telefon, alamat surat-menyurat, alamat e-mel dan maklumat lain yang berkaitan dengan anda yang anda telah berikan kepada kami dalam mana-mana bentuk yang anda mungkin telah serahkan kepada kami, atau dalam bentuk interaksi lain dengan anda;

 (b)    maklumat mengenai penggunaan anda terhadap laman web dan perkhidmatan kami, termasuk _cookies_ , alamat IP, butir-butir akaun langganan dan butiran keahlian, tetapi hanya setakat mana yang kami boleh mengenal pasti anda daripada maklumat tersebut;

 (c)    sejarah pekerjaan anda, latar belakang pendidikan, dan tahap pendapatan;

 (d)    maklumat berkaitan pembayaran anda, seperti akaun bank anda atau maklumat kad kredit, dan sejarah kredit anda;

 (e)    maklumat mengenai penggunaan dan interaksi anda dengan laman web dan/atau perkhidmatan kami termasuk komputer dan maklumat hubungan, keupayaan peranti, jalur lebar (‘ _bandwidth_ ’), statistik terhadap paparan halaman, dan lalu lintas ke dan dari laman web kami;

 (f)     maklumat mengenai harta anda termasuk tanpa had kepada alamat, penerangan, senarai harga, gambar/imej dan koordinat GPS harta anda.

1.2    Kami juga mungkin akan mengumpul data peribadi sensitif (jika berkenaan) seperti kepercayaan agama anda, apa-apa kesalahan dan lain-lain (selepas ini data peribadi dan data peribadi sensitif hendaklah secara bersama dan berasingan dirujuk sebagai "Data Peribadi").

**2     Pengumpulan Data Peribadi **

2.1    Secara umumnya, kami mengumpul Data Peribadi anda dengan cara yang berikut:

 (a)    apabila anda menyerahkan borang (dalam talian atau sebaliknya) yang berhubung dengan mana-mana produk atau perkhidmatan kami;

 (b)    apabila anda mendaftar untuk atau menggunakan mana-mana perkhidmatan kami di laman web yang dimiliki atau dikendalikan oleh kami atau apabila anda mendaftar sebagai ahli laman web yang dimiliki dan/atau dikendalikan oleh kami;

 (c)    apabila anda berinteraksi dengan pegawai perkhidmatan pelanggan kami;

 (d)    apabila anda menggunakan sesetengah perkhidmatan kami, contohnya perkhidmatan langganan kami;

 (e)    apabila anda menubuhkan apa-apa akaun dalam talian dengan kami;

 (f)    apabila anda meminta kami menghubungi anda;

 (g)    apabila anda dihubungi oleh, dan membalas kepada, wakil pemasaran dan ejen-ejen kami;

(h)    apabila anda memberi maklum balas terhadap permintaan kami untuk Data Peribadi tambahan;

 (i)    apabila anda meminta untuk dimasukkan ke dalam e-mel atau senarai mel yang lain;

 (j)    apabila anda memberi maklum balas kepada promosi dan inisiatif lain kami;

(k)    apabila kami menerima rujukan daripada rakan niaga dan pihak ketiga, sebagai contoh, di mana anda telah dirujuk oleh mereka;

(l)    apabila anda menyerahkan Data Peribadi anda kepada kami untuk apa-apa sebab lain.

2.2    Apabila anda melayari laman web kami, anda biasanya berbuat demikian tanpa nama tetapi sila lihat bahagian di bawah berkenaan _cookies_.

2.3    Jika anda memberikan kami mana-mana Data Peribadi yang berkaitan dengan pihak ketiga (contohnya maklumat pasangan, anak-anak, ibu bapa, pekerja dan/atau wakil-wakil yang diberi kuasa), dengan mengemukakan maklumat tersebut kepada kami, anda mewakili kepada kami bahawa anda telah mendapatkan persetujuan pihak ketiga tersebut untuk anda memberikan kami Data Peribadi mereka untuk tujuan masing-masing.

2.4    Anda perlu memastikan bahawa semua Data Peribadi yang dihantar kepada kami adalah lengkap, tepat, benar dan betul. Kegagalan anda berbuat demikian boleh mengakibatkan ketidakupayaan kami untuk memberikan anda produk-produk dan perkhidmatan yang telah anda minta.

**3     Tujuan-tujuan Pengumpulan, Penggunaan dan Pendedahan Data Peribadi Anda **

3.1    Secara umumnya, kami mengumpul, mengguna dan mendedahkan Data Peribadi anda untuk tujuan-tujuan berikut:

(a)    membalas kepada pertanyaan dan permintaan anda dan membalas kepada aduan;

 (b)    menguruskan operasi infrastruktur dan perniagaan kami dan mematuhi dasar dan prosedur dalaman;

 (c)    memudahkan transaksi aset perniagaan (yang boleh dilanjutkan kepada apa-apa penggabungan, pemerolehan atau jualan aset);

 (d)    memadankan apa-apa Data Peribadi yang dipegang yang berkaitan dengan anda untuk mana-mana tujuan yang disenaraikan di sini;    

 (e)    mengesahkan identiti anda; 

 (f)    mencegah, mengesan dan menyiasat jenayah, termasuk penipuan dan pelaburan wang haram, dan menganalisis dan mengurus risiko komersil yang lain;

(g)    melindungi dan menguatkuasakan hak dan obligasi kontrak dan undang-undang kami;

 (h)    menjalankan audit, kajian dan analisis proses dalaman kami, perancangan tindakan dan menguruskan risiko komersial;

(i)    pematuhan terhadap sebarang peraturan, undang-undang dan peraturan-peraturan, kod amalan atau garis panduan terpakai atau untuk membantu dalam penguatkuasaan undang-undang dan siasatan oleh pihak berkuasa yang berkenaan; dan/atau

 (j)    apa-apa tujuan lain yang berhubung dengan mana-mana perkara di atas.

3.2    Di samping itu, kami boleh mengumpul, menggunakan dan mendedahkan Data Peribadi anda untuk tujuan-tujuan berikut, bergantung kepada sifat hubungan kami dengan anda:

 (a)     Jika anda mempunyai langganan atau akaun keahlian dengan kami:

 (i)    untuk memproses permohonan anda untuk Perkhidmatan Langganan Talian dan/atau Perkhidmatan Langganan Cetakkan;

 (ii)    untuk mengekalkan akaun anda dengan kami; 

 (iii)    untuk mengesahkan dan memproses butir-butir peribadi anda dan pembayaran berhubung dengan pemberian Perkhidmatan Langganan Talian dan/atau Perkhidmatan Langganan Cetakkan kepada anda;

 (iv)    untuk memberikan anda barang-barang dan perkhidmatan-perkhidmatan yang telah anda daftar untuk, termasuk pemberian dan penghantaran surat khabar dan majalah yang diminta;

 (v)    berkomunikasi dengan anda untuk memaklumkan anda tentang perubahan dan pembangunan kepada dasar-dasar kami, terma dan syarat dan maklumat pentadbiran yang lain, termasuk untuk tujuan memberikan perkhidmatan kepada anda berhubung dengan produk dan perkhidmatan yang ditawarkan kepada anda;

 (vi)    menyelesaikan aduan dan pengendalian permintaan dan pertanyaan;

 (vii)    menjalankan penyelidikan pasaran untuk statistik, profil dan analisis statistik bagi penambahbaikan perkhidmatan yang diberikan kepada anda; dan

 (viii)    pemprosesan Data Peribadi anda berhubung dengan mana-mana tujuan yang dinyatakan di atas.

 (b)    Jika anda memuat turun atau menggunakan mana-mana _Apps_ kami:

 (i)    di mana _App_ termasuk _App_ Perkhidmatan Langganan, untuk memproses permohonan anda untuk perkhidmatan-perkhidmatan ini;

 (ii)    untuk mengekalkan akaun anda dengan kami dan untuk memastikan akses anda terhadap _App_ tersebut adalah dalam skop langganan anda;

 (iii)    untuk mengesahkan dan memproses butir-butir peribadi anda dan pembayaran berhubung dengan pemberian barangan dan perkhidmatan yang berkaitan dengan _App_ tersebut;

 (iv)    untuk memberikan anda barang-barang dan perkhidmatan yang telah anda daftar untuk dan untuk menolak artikel kepada anda yang mungkin berkaitan kepada anda;

 (v)    berkomunikasi dengan anda untuk memaklumkan anda tentang perubahan dan pembangunan kepada dasar-dasar kami, terma dan syarat dan maklumat pentadbiran yang lain, termasuk untuk tujuan memberikan perkhidmatan kepada anda berhubung dengan produk dan perkhidmatan yang ditawarkan kepada anda;

 (vi)    menyelesaikan aduan dan pengendalian permintaan dan pertanyaan;

 (vii)    menjalankan penyelidikan pasaran untuk statistik, profil dan analisis statistik bagi penambahbaikan perkhidmatan yang disediakan untuk anda; dan

 (viii)    pemprosesan Data Peribadi anda berhubung dengan mana-mana tujuan yang dinyatakan di atas.    

(c)     Jika anda menyerahkan senarai/iklan kepada kami atau mana-mana portal pengiklanan dalam talian kami yang lain:

 (i)    untuk mengesahkan dan memproses butir-butir peribadi anda dan bayaran yang dibuat untuk mengemukakan senarai/iklan tersebut;

 (ii)    berkomunikasi dengan anda untuk memaklumkan anda tentang perubahan dan pembangunan kepada dasar-dasar kami, terma dan syarat dan maklumat pentadbiran yang lain, termasuk untuk tujuan memberikan perkhidmatan kepada anda berhubung dengan produk dan perkhidmatan yang ditawarkan kepada anda;

 (iii)    menyelesaikan aduan dan pengendalian permintaan dan pertanyaan; dan

 (iv)    menjalankan penyelidikan pasaran untuk statistik, profil dan analisis statistik bagi penambahbaikan perkhidmatan yang disediakan untuk anda.

3.3    Selanjutnya, di mana dibenarkan di bawah Undang-Undang Perlindungan Data, kami juga mengumpul, menggunakan dan mendedahkan Data Peribadi anda untuk tujuan-tujuan berikut (yang kami boleh terangkan dalam dokumen dan perjanjian kami sebagai "Tujuan Tambahan" untuk pengendalian Data Peribadi):

 (a)    memberikan perkhidmatan, produk dan manfaat kepada anda, termasuk program-program promosi, kesetiaan dan ganjaran;

 (b)    memadankan Data Peribadi dengan data lain yang dikumpulkan untuk tujuan lain dan dari sumber-sumber lain (termasuk pihak ketiga) yang berkaitan dengan pemberian atau tawaran produk dan perkhidmatan, sama ada oleh kami atau pihak ketiga yang lain;

 (c)    mengadakan acara, kempen, peraduan, pertandingan dan anugerah, termasuk, jika perlu, untuk mengumumkan keputusan acara-acara ini, kempen, peraduan,  pertandingan dan anugerah dan mengenal pasti dan menghubungi pemenang, dan untuk membuat publisiti dan menjalankan pemasaran yang hanya berkaitan dengan acara-acara, kempen, peraduan, pertandingan, anugerah ini;

 (d)    menghantar kepada anda butiran produk, perkhidmatan, tawaran istimewa dan ganjaran, sama ada kepada pelanggan kami secara amnya, atau terhadap produk dan perkhidmatan tertentu yang mungkin menarik untuk anda; dan

 (e)     menjalankan penyelidikan pasaran, memahami dan menentukan lokasi pelanggan, keutamaan dan demografi untuk kami mengkaji, membangun dan memperbaiki produk kami, perkhidmatan dan juga membangunkan tawaran khas dan program pemasaran.

3.4      Jika anda telah memberikan nombor telefon anda dan telah menyatakan bahawa anda bersetuju untuk menerima maklumat pemasaran atau promosi melalui nombor telefon anda, maka dari masa ke semasa, kami boleh menghubungi anda menggunakan number telefon tersebut (termasuk melalui panggilan suara, sms, faks atau cara lain) dengan maklumat tentang produk dan perkhidmatan kami (termasuk diskaun dan tawaran istimewa ).

3.5     Berhubung dengan produk atau perkhidmatan tertentu atau dalam interaksi anda dengan kami, kami mungkin juga telah memberitahu anda secara khusus tujuan lain yang mana kami mengumpul, menggunakan atau mendedahkan Data Peribadi anda. Jika demikian, maka kami akan mengumpul, menggunakan dan mendedahkan Data Peribadi anda untuk tujuan tambahan ini juga, kecuali kami telah memaklumkan anda secara khusus disebaliknya.

**4     Pendedahan Data Peribadi **

4.1     Kami akan mengambil langkah-langkah yang munasabah untuk melindungi Data Peribadi anda daripada pendedahan yang tidak dibenarkan. Tertakluk kepada peruntukan mana-mana undang-undang terpakai, Data Peribadi ini boleh didedahkan, untuk tujuan yang dinyatakan di atas (jika berkenaan), kepada pihak-pihak ketiga berikut, sama ada mereka berada di luar negara atau di dalam negara di mana Data Peribadi dikumpulkan, yang mungkin di Malaysia atau Singapura, dan anda dengan ini bersetuju untuk pemindahan Data Peribadi anda kepada pihak ketiga sebegini, termasuk di mana pihak ketiga tersebut terletak di luar Malaysia atau Singapura (jika berkenaan):

 (a)    ahli gabungan kami; 

 (b)    ejen, kontraktor atau pembekal perkhidmatan pihak ketiga yang memberikan perkhidmatan operasi kepada kami, seperti telekomunikasi, teknologi maklumat, pembayaran, pembayaran gaji, pemprosesan, latihan, penyelidikan pasaran, perkhidmatan penjaja surat khabar, perkhidmatan penghantaran surat khabar, penyimpanan, arkib atau perkhidmatan lain kepada kami;

 (c)    penjual atau mana-mana rakan kongsi perniagaan pihak ketiga yang menawarkan barangan dan perkhidmatan atau menaja pertandingan atau program promosi lain di laman web kami, sama ada bersama dengan kami atau tidak;

(d)    rakan-rakan perniagaan luar dan kebajikan berhubung dengan acara promosi korporat;

 (e)    Biro Kredit, atau jika berlaku keingkaran atau pertikaian, mana-mana agensi pungutan hutang atau pusat penyelesaian pertikaian;

 (f)    mana-mana rakan kongsi perniagaan, pelabur, pemegang serah hak atau penerima pindahan (sebenar atau bakal) bagi memudahkan transaksi aset perniagaan (yang boleh dilanjutkan kepada apa-apa penggabungan, pemerolehan atau jualan aset;

(g)    orang yang kepadanya kami memindahkan atau boleh memindahkan hak dan kewajipan kami;

 (h)    bank-bank, syarikat kad kredit dan pembekal perkhidmatan mereka masing-masing;

 (i)    penasihat profesional kami seperti juruaudit dan peguam kami;

 (j)    pengawal selia kerajaan yang berkaitan atau pihak berkuasa atau agensi penguatkuasaan undang-undang untuk mematuhi mana-mana undang-undang atau peraturan- peraturan yang dikenakan oleh mana-mana pihak berkuasa kerajaan; dan

(k)    mana-mana pihak lain yang telah anda memberi kuasa kepada kami untuk mendedahkan data peribadi anda.

Kami akan memastikan penerima Data Peribadi anda terikat secara undang-undang untuk memberikan standard untuk perlindungan Data Peribadi anda yang setanding dengan perlindungan yang diberikan di bawah Undang-undang Perlindungan Data yang terpakai.

**5     Penggunaan _cookies_**

5.1    Apabila anda berinteraksi dengan kami di laman web kami, kami mungkin mengumpul atau menganalisis maklumat yang mana individu-individu tidak dapat dikenal pasti ("Maklumat Agregat"), seperti bilangan pengguna dan kekerapan penggunaan, bilangan paparan halaman (atau pertunjukan halaman) yang berlaku di laman web dan  tempat masuk dan keluar biasa ke dalam laman web .

5.2    Kami menggunakan " _cookies_ ", di mana fail data kecil dikirimkan ke penyemak imbas anda untuk menyimpan dan mengesan Maklumat Agregat tentang anda apabila anda memasuki laman web kami. “ _cookie_ ” ini digunakan untuk mengesan maklumat seperti bilangan pengguna dan kekerapan penggunaan, profil pengguna dan laman kegemaran mereka.

5.3      Kami mungkin menggunakan sebuah syarikat bebas ("Syarikat Penyelidikan Pasaran Pihak Ketiga") untuk mengukur dan menganalisis penggunaan Internet di seluruh laman web kami. Kami menggunakan perkhidmatan Syarikat Penyelidikan Pasaran Pihak Ketiga untuk mengumpul maklumat teras berikut mengenai penggunaan laman web kami, termasuk:

(a)    Bilangan paparan halaman (atau pertunjukan halaman) yang berlaku di laman web kami;

 (b)    Bilangan pelawat unik ke laman web kami;

 (c)    Berapa lama pelawat unik ini (secara purata) menghabiskan masa di laman web kami apabila mereka melawat; dan

 (d)    Tempat masuk dan keluar biasa ke dalam laman web kami.

5.4      Maklumat ini dikumpulkan oleh Syarikat Penyelidikan Pasaran Pihak Ketiga dan diberikan kepada kami untuk membantu dalam menganalisis penggunaan laman web kami. Data tersebut juga boleh diakses oleh pertubuhan-pertubuhan media dan syarikat penyelidikan, untuk tujuan menjalankan perbandingan industri dengan portal Internet yang lain.

5.5    Halaman di laman web kami boleh dikodkan dengan perisian yang membolehkan Syarikat Penyelidikan Pasaran Pihak Ketiga untuk mengesan pelawat ke laman web kami.

5.6    Sekiranya anda ingin mematikan _cookies_ yang berkaitan dengan teknologi-teknologi ini, anda boleh berbuat demikian dengan menukar tetapan pada pelayar anda. Walau bagaimanapun, anda mungkin tidak dapat memasuki bahagian tertentu di laman web kami.

**6     Laman Pihak Ketiga**

6.1    Laman web kami mungkin mengandungi pautan ke laman web lain yang dikendalikan oleh pihak ketiga, seperti rakan-rakan perniagaan kami. Kami tidak bertanggungjawab untuk amalan privasi laman web yang dikendalikan oleh pihak ketiga yang dihubungkan ke laman web kami. Kami menggalakkan anda untuk belajar tentang dasar privasi laman web pihak ketiga tersebut. Sesetengah daripada laman web pihak ketiga mungkin dijenamakan bersama dengan logo atau cap dagangan kami, walaupun mereka tidak dikendalikan atau disenggarakan oleh kami. Sebaik sahaja anda meninggalkan laman web kami, anda patut menyemak terma-terma terpakai, syarat-syarat dan dasar-dasar laman web pihak ketiga untuk menentukan bagaimana mereka akan menangani apa-apa maklumat yang mereka kumpul daripada anda.

**7     Perlindungan**

7.1    Internet bukanlah perantara yang selamat. Kami tidak boleh menerima apa-apa tanggungjawab bagi sebarang akses tanpa kebenaran atau kehilangan Data Peribadi anda, melainkan selaras dengan Dasar Privasi ini.

7.2    Kami mempunyai pelbagai prosedur keselamatan, peraturan dan langkah-langkah teknikal untuk melindungi Data Peribadi anda dari apa-apa kehilangan, salah guna, ubah suaian, akses tanpa kebenaran atau tidak sengaja atau pendedahan, pengubahan atau pemusnahan. Semua pekerja kami dan pemproses data, yang mempunyai akses kepada dan dikaitkan dengan pemprosesan data peribadi, mempunyai tanggungjawab untuk menghormati kerahsiaan Data Peribadi anda.

7.3    Walaupun kami tidak dapat menjamin bahawa kehilangan, penyalahgunaan atau perubahan data tidak akan berlaku, kami memberikan usaha yang munasabah untuk mengelakkan kejadian yang tidak diingini itu. Data Peribadi yang kami kumpul daripada anda akan disimpan dan disokong (‘backed up’) dengan selamat di lokasi yang terhad dan terkawal.

**8     Penarikan Balik, Akses dan Pembetulan Data Peribadi Anda **

8.1    Sekiranya anda ingin menarik balik kebenaran untuk menggunakan Data Peribadi anda atau mendapatkan akses kepada atau membuat pembetulan kepada rekod Data Peribadi anda, atau jika anda mempunyai sebarang pertanyaan atau kemusykilan berkaitan dengan pengendalian kami terhadap Data Peribadi anda, sila log masuk ke akaun yang berkenaan melalui mana Data Peribadi telah diberikan, jika ada, dan sekiranya gagal sila hubungi Pegawai Perlindungan Data Peribadi yang berkenaan, maklumat perhubungan yang terdapat di bawah :-

Pegawai Data

Emel :[data.officer@bizedge.com](mailto:data.officer@bizedge.com)

No. Tel: +603 77218000

No. Faks: +60377218118

8.2    Sila ambil perhatian bahawa jika Data Peribadi anda telah diberikan kepada kami oleh pihak ketiga, anda perlu menghubungi pihak itu secara terus untuk membuat sebarang pertanyaan, maklum balas, dan permintaan akses dan pembetulan kepada kami bagi pihak anda.

8.3    Sila ambil perhatian bahawa jika anda menarik balik kebenaran anda kepada mana-mana atau semua penggunaan Data Peribadi anda, bergantung kepada jenis permintaan anda, kami mungkin tidak dalam kedudukan untuk terus memberikan produk atau perkhidmatan kepada anda atau mengendalikan apa-apa hubungan kontrak yang ada, dan ini juga boleh menyebabkan penamatan apa-apa perjanjian dengan kami dan anda melanggar obligasi kontrak atau aku janji anda, dan hak-hak undang-undang kami dan remedi dalam keadaan itu adalah terpelihara secara nyata.

**9     Undang-undang Yang Mengawal **

9.1    Dasar Privasi ini akan ditadbir dalam segala hal, oleh undang-undang Malaysia.

9.2    Jika berlaku apa-apa percanggahan, versi Bahasa Inggeris Dasar Privasi ini akan diguna pakai.
